**張又天**（****，），本名**祝釩剛**，是台湾男歌手。是前台湾男子偶像团体[183club的主唱](../Page/183club.md "wikilink")。哥哥亦為歌手[祝鏘博](../Page/祝鏘博.md "wikilink")。

## 個人經歷

### 家庭背景

  - O型、獅子座、184cm、73kg。
  - 2002年 發行個人唱片《告解》。
  - 哥哥[祝鏘博也在喬傑立工作](../Page/祝鏘博.md "wikilink")，VJ_James

### 演藝生涯

  - 1998年加拿大新秀歌唱大赛亚军打败[萧亚轩](../Page/萧亚轩.md "wikilink")、[张韶涵等实力唱将](../Page/张韶涵.md "wikilink")。
  - 1998年全球华人中文歌曲新秀大赛亚军。
  - 2000年参与凯渥经纪公司担任模特儿。
  - 2002年环球唱片发行首张个人专辑《告解》。
  - 2004年與李亞明簽約，與喬傑立娛樂共同享並加入183club。
  - 2007年6月，由於祝釩剛經常被[記者拍得流連](../Page/記者.md "wikilink")[夜店](../Page/夜店.md "wikilink")，一向管理旗下藝人甚嚴的經紀人孫德榮也相當頭痛，經過雙方協調後，決定結束祝釩剛的代理合約；也同時退出[183club](../Page/183club.md "wikilink")，還給原來的[紅橘子經紀公司](../Page/紅橘子經紀公司.md "wikilink")\[1\]。
  - 2007年11月30日，因吸食[大麻而入獄接受強制勒戒的祝釩剛結束](../Page/大麻.md "wikilink")47天的勒戒，離開[台北看守所孝一舍](../Page/台北看守所.md "wikilink")。\[2\]。

<!-- end list -->

  - 2010年參與《[金曲超級星](../Page/金曲超級星.md "wikilink")》藝人歌唱大賽，爭取再次發行唱片的機會。最後在5月2日的總決賽裡只得第六名。

<!-- end list -->

  - 2013年2月12日，祝釩剛過年期間在家開派對，因噪音問題而被鄰居檢舉；警方在祝釩剛口袋和屋內搜出[毒品](../Page/毒品.md "wikilink")，將祝釩剛及其友人移送法辦\[3\]\[4\]。
    在3月18日，他在微博轉發報章報導，指尿液報告證實他沒有沾毒，無罪釋放。
  - 2013年4月27日，因移送法辦期間導致工作糾紛、身邊友人也紛紛迴避，種種不順的事情讓他日前決定換名改運勢，還連名帶姓大改成「張又天」，將計劃轉往大陸發展。\[5\]

## 金曲超級星比賽成績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>|集數</p></th>
<th><p>播出日期</p></th>
<th><p>節目主題</p></th>
<th><p>演唱歌曲</p></th>
<th><p>|觀眾(30%)</p></th>
<th><p>|評審(70%)</p></th>
<th><p>|總分數</p></th>
<th><p>註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td><p>2010/01/03</p></td>
<td><p>全國藝人總決賽</p></td>
<td><p>不如這樣／<a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>晉級</p></td>
<td><p>第三階段晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>02</p></td>
<td><p>2010/01/10</p></td>
<td><p>24強 明星對決PK</p></td>
<td><p>我還能愛誰／<a href="../Page/許志安.md" title="wikilink">許志安</a></p></td>
<td><p>42/70(18)</p></td>
<td><p>88~89(62)</p></td>
<td><p><strong>80</strong></p></td>
<td><p>敗<a href="../Page/陳嘉唯.md" title="wikilink">陳嘉唯</a>(81分)，被評審救回</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>03</p></td>
<td><p>2010/01/17</p></td>
<td><p>大明星情藝相挺</p></td>
<td><p>你一直都在／<a href="../Page/楊培安.md" title="wikilink">楊培安</a>&amp;<a href="../Page/蕭煌奇.md" title="wikilink">蕭煌奇</a></p></td>
<td><p>66/70(28)</p></td>
<td><p>90(63)</p></td>
<td><p><strong>91</strong></p></td>
<td><p>feat.<a href="../Page/祝鏘博.md" title="wikilink">祝鏘博</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>04</p></td>
<td><p>2010/01/24</p></td>
<td><p>拿手好歌淘汰賽</p></td>
<td><p>第二次分手／<a href="../Page/動力火車.md" title="wikilink">動力火車</a></p></td>
<td><p>52/70(22)</p></td>
<td><p>98(69)</p></td>
<td><p><strong>91</strong></p></td>
<td><p>評審最高給分紀錄</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>05</p></td>
<td><p>2010/01/31</p></td>
<td><p>狂野High歌挑戰賽</p></td>
<td><p>頭髮亂了／<a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a></p></td>
<td><p>68/70(29)</p></td>
<td><p>87(61)</p></td>
<td><p><strong>90</strong></p></td>
<td><p>參賽以來觀眾亮燈最多</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td><p>2010/02/07</p></td>
<td><p>10強資格試煉賽</p></td>
<td><p>說好的幸福呢／<a href="../Page/周杰倫.md" title="wikilink">周杰倫</a></p></td>
<td><p>60/70(26)</p></td>
<td><p>87(61)</p></td>
<td><p><strong>87</strong></p></td>
<td><p>勝<a href="../Page/王彬藺.md" title="wikilink">王彬藺</a>(69分)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>08</p></td>
<td><p>2010/02/28</p></td>
<td><p>10強嚴苛淘汰賽</p></td>
<td><p>想和你去吹吹風／<a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a></p></td>
<td><p>63/70(27)</p></td>
<td><p>91(64)</p></td>
<td><p><strong>91</strong></p></td>
<td><p>敗<a href="../Page/卓義峯.md" title="wikilink">卓義峯</a>(93分)<br />
但祝帆剛為本次比賽參賽者最高分，所以沒坐入淘汰區，且獲得手機一只。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>09</p></td>
<td><p>2010/03/07</p></td>
<td><p>9強歌手合唱賽</p></td>
<td><p>廣島之戀／<a href="../Page/莫文蔚.md" title="wikilink">莫文蔚</a>&amp;<a href="../Page/張洪量.md" title="wikilink">張洪量</a></p></td>
<td><p>32/70(14)</p></td>
<td><p>85(60)</p></td>
<td><p><strong>74</strong></p></td>
<td><p>feat.<a href="../Page/劉曉憶.md" title="wikilink">劉曉憶</a>，<br />
劉曉憶敗部復活失敗</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2010/03/14</p></td>
<td><p>金曲天團大賽</p></td>
<td><p>一夜情／<a href="../Page/張惠妹.md" title="wikilink">張惠妹</a></p></td>
<td><p>68/70(29)</p></td>
<td><p>84(59)</p></td>
<td><p><strong>88</strong></p></td>
<td><p>feat.<a href="../Page/周明璟.md" title="wikilink">周明璟</a>，團名"V.A.N."</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>2010/03/21</p></td>
<td><p>12強突破自我淘汰賽</p></td>
<td><p>葉子／<a href="../Page/阿桑.md" title="wikilink">阿桑</a></p></td>
<td><p>68/70(29)</p></td>
<td><p>84(59)</p></td>
<td><p><strong>88</strong></p></td>
<td><p>晉級</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2010/03/28</p></td>
<td><p>11強憾動人心淘汰賽</p></td>
<td><p>原諒我／<a href="../Page/蕭敬騰.md" title="wikilink">蕭敬騰</a></p></td>
<td><p>63/70(27)</p></td>
<td><p>83(58)</p></td>
<td><p><strong>85</strong></p></td>
<td><p>敗<a href="../Page/吳亦帆.md" title="wikilink">吳亦帆</a>(89分)，進淘汰區</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2010/03/28</p></td>
<td><p>60秒淘汰區復活賽</p></td>
<td><p>男人不該讓女人流淚／<a href="../Page/蘇永康.md" title="wikilink">蘇永康</a></p></td>
<td><p>70/70(30)</p></td>
<td><p>86(60)</p></td>
<td><p><strong>90</strong></p></td>
<td><p>從淘汰區復活</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>2010/04/04</p></td>
<td><p>10強登台資格賽</p></td>
<td><p>1.Kiss Goodbye／<a href="../Page/王力宏.md" title="wikilink">王力宏</a><br />
2.天天／<a href="../Page/陶喆.md" title="wikilink">陶喆</a><br />
3.愛的主場秀／<a href="../Page/羅志祥.md" title="wikilink">羅志祥</a></p></td>
<td><p>65/70(28)</p></td>
<td><p>87(61)</p></td>
<td><p><strong>89</strong></p></td>
<td><p>晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>2010/04/11</p></td>
<td><p>前進9強音樂合作賽</p></td>
<td><p>找自己／<a href="../Page/陶喆.md" title="wikilink">陶喆</a></p></td>
<td><p>68/70(29)</p></td>
<td><p>83(58)</p></td>
<td><p><strong>87</strong></p></td>
<td><p>feat.打擊樂團-<a href="../Page/Punch打擊樂團.md" title="wikilink">Punch打擊樂團</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>2010/04/18</p></td>
<td><p>最終8強正式出爐</p></td>
<td><p>擦肩而過／<a href="../Page/李聖傑.md" title="wikilink">李聖傑</a></p></td>
<td><p>66/70(28)</p></td>
<td><p>86(60)</p></td>
<td><p><strong>88</strong></p></td>
<td><p>勝<a href="../Page/杜力.md" title="wikilink">杜力</a>(87分)。晉級</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p>2010/04/25</p></td>
<td><p>殘酷評審6強決定賽</p></td>
<td><p>如果沒有你／<a href="../Page/莫文蔚.md" title="wikilink">莫文蔚</a></p></td>
<td><p>63/70</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p><strong>63</strong></p></td>
<td><p>晉級，指導老師為<a href="../Page/劉天健.md" title="wikilink">劉天健</a>，該集第一名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>2010/05/02</p></td>
<td><p>總決賽</p></td>
<td><p>我不會愛／<a href="../Page/蕭敬騰.md" title="wikilink">蕭敬騰</a></p></td>
<td><p>37/70(15)</p></td>
<td><p>87(61)</p></td>
<td><p><strong>77</strong></p></td>
<td><p><strong>最低分淘汰</strong>，為第一屆金曲超級星第六名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 作品

### 唱片

  - 2002 个人专辑《告解》
  - 2004 《[天國的嫁衣](../Page/天國的嫁衣.md "wikilink")》電視原聲帶
  - 2005 《[王子變青蛙](../Page/王子變青蛙.md "wikilink")》電視原聲帶
  - 2005 愛的奇跡—喬傑立巨星最紅偶像劇精選
  - 2006 愛的奇跡2－跳舞吧jstar
  - 2006 《[愛情魔髮師](../Page/愛情魔髮師.md "wikilink")》電視原聲帶
  - 2006 183Club 首張專輯
  - 2007 愛的奇跡3-搖滾萬歲

### 戲劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>時期</p></th>
<th><p>年度</p></th>
<th><p>劇名</p></th>
<th><p>飾演</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>183<br />
club<br />
时<br />
期</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/天國的嫁衣.md" title="wikilink">天國的嫁衣</a></p></td>
<td><p>鷹</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/升空高飛.md" title="wikilink">升空高飛</a></p></td>
<td><p>Michael(方偉-{杰}-)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>183club的音樂愛情故事--<a href="../Page/牛奶愛戀.md" title="wikilink">牛奶愛戀</a></p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/王子變青蛙.md" title="wikilink">王子變青蛙</a></p></td>
<td><p>黃麥克</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/大熊医师家.md" title="wikilink">大熊医师家</a></p></td>
<td><p>第36集客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛情魔髮師.md" title="wikilink">愛情魔髮師</a></p></td>
<td><p>費南度</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>个<br />
人<br />
时<br />
期</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/新兵日記.md" title="wikilink">新兵日記</a></p></td>
<td><p>(衛生連<a href="../Page/上尉.md" title="wikilink">上尉</a><a href="../Page/軍醫.md" title="wikilink">醫官</a><a href="../Page/連長.md" title="wikilink">連長</a>) 許家成</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/流氓校長.md" title="wikilink">流氓校長</a></p></td>
<td><p>高文雄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/艋舺燿輝.md" title="wikilink">艋舺燿輝</a></p></td>
<td><p>黃士麒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/飛行少年.md" title="wikilink">飛行少年</a></p></td>
<td><p>獨輪車教練 莊忠勳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/飆！企鵝里德.md" title="wikilink">飆！企鵝里德</a></p></td>
<td><p>小溫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/美人龍湯.md" title="wikilink">美人龍湯</a></p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/幸福蒲公英.md" title="wikilink">幸福蒲公英</a></p></td>
<td><p>宋力平</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓷魂.md" title="wikilink">瓷魂</a></p></td>
<td><p>白文昊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/東江英雄劉黑仔.md" title="wikilink">東江英雄劉黑仔</a></p></td>
<td><p>阮永彪</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/消失的男友.md" title="wikilink">消失的男友</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/反恐特战队.md" title="wikilink">反恐特战队</a></p></td>
<td><p>陈子-{杰}-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018</p></td>
<td><p><a href="../Page/高兴遇见你.md" title="wikilink">高兴遇见你</a></p></td>
<td><p>未知</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 主持

  - 加拿大溫哥華[新時代電視](../Page/新時代電視.md "wikilink")─螢幕八爪娛

### 廣告代言

  - 2002_坎妮洗髮精
  - 2002_MOTOROLA 銀天使
  - 2005_PROMAN豪門內衣
  - 2005_美國純棉

### 其他

  - CF
      - Acer Notebook
      - NOKIA 6210
      - 東森寬頻網路─射箭篇
      - AlcateOT221
      - Mini Oligo Water

## 参考

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [Jacky Chu |
    Facebook](http://www.facebook.com/profile.php?ref=profile&id=100000605850313)
  - [新浪微博](http://www.weibo.com/u/1736247562)




[Category:台灣男歌手](../Category/台灣男歌手.md "wikilink")
[Category:臺灣電視男演員](../Category/臺灣電視男演員.md "wikilink")
[Category:台灣裔加拿大人](../Category/台灣裔加拿大人.md "wikilink")
[Category:華語流行音樂歌手](../Category/華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:金曲超級星](../Category/金曲超級星.md "wikilink")
[F釩](../Category/祝姓.md "wikilink")

1.  〈\[
    喬傑立正式宣告-結束與祝釩剛合約\]〉，《[完娛新聞](../Page/完娛新聞.md "wikilink")》。2007年6月12日
2.  黃哲民、賴泰銘、王煒博 台北報導，〈祝釩剛奔[行天宮除晦](../Page/行天宮.md "wikilink")
    關47天出籠〉，《[蘋果日報](../Page/蘋果日報_\(台灣\).md "wikilink")》，2007年12月1日C3版
3.  [快訊／祝釩剛2度吸毒被捕！　開轟趴太吵引警上門](http://www.ettoday.net/news/20130212/163817.htm)
4.  [快訊　祝釩剛驚傳吸毒遭逮](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/entertainment/20130212/165860/%E5%BF%AB%E8%A8%8A%E3%80%80%E7%A5%9D%E9%87%A9%E5%89%9B%E9%A9%9A%E5%82%B3%E5%90%B8%E6%AF%92%E9%81%AD%E9%80%AE)
5.  [祝釩剛深怕「麻」煩不斷　改名「張又天」往大陸出輯](http://www.ettoday.net/news/20130427/198628.htm#ixzz33lLGgSYw)